好奇：點解飛機唔裝降落傘

有冇人諗過

研發貴囉
D錢轉嫁落航空公司度搵鬼買

部份戰機有 ， 民航機冇
可能效益，安全，穩定等因素

如果人人有降落傘，空難死亡可能性可以減低

監管機構可以做野？

難監管
製造商?航空公司? 仲要係國際問題
而且依家連技術都無

你故班港豬會識用？
仲有一定好多on9無啦啦拆出黎自拍

未受過訓練就畀副降傘你用我諗你嘅生存率都唔會高得去邊

都係錢作怪飛機有足夠降落傘(一筆錢)，降落傘定期保養(又一筆)，降落傘保險(再一筆)，儲存備用(又再一筆).etc.
到時民航機一張飛都貴到傻睇仲有冇癈青癈老去周游列國

你意思係因為未受訓練，唔需要以提供降落傘黎提高生存率？

你意思係因為班人唔識用，同埋會拆出黎自拍，所以唔需要提供降落傘以提升生存率？

冇彈射一個一個開門跳出去?

係囉 而家飛機上啲救生衣呀氧氣罩都成日有人拆出黎自拍

冇邊類型既技術？降落傘？安裝降落傘？
航空界唔係有國際規管嫁咩

你收聲啦好冇 ?

因為有人會拆出黎所以就唔整

可以增加出口

想了解多D,你就叫我收聲你可以唔洗再覆我

有都跳唔到
客機設計應該冇預空中開門
同埋高空氣壓問題
一開門就扯你出去
捲入引擎就gg
就算冇事，一出去冇氧氣唔使幾秒就暈
要符合各種安全跳傘條件應該好難

利伸：睇過空軍一號N次

屌唔識用比你拖柒

因為冇人識用

機師位係咪會靜靜裝

就算你識用 成功跳到出去 又降落到又點 你一個人咁細粒人地點搵到你

其實個重點係民航機既設計根本唔適合
你諗下點解戰機要彈射個機師出去先 而民航機乘客點樣先可以出到機倉出面?

等陣先，降落傘係咪得彈射呢種先

唔係同其他人一齊？

如果係降落傘直接吊住機身呢
好似返回倉咁

你係識啲野
我同你睇法一樣

其實人唔識用降落傘 咁架機可唔可以裝降落傘？認真問

係高凍到仆街，氧氣又稀薄，而且到時乘客一定會爭先恐後，咁多人同時開降落傘好易'kick'埋一齊

幫架飛機裝個巨型降落傘

FL360

睇topic都以為係幫飛機整降落傘
仲以為係學術post

我都以為係
點知入到黎原來個樓主係弱智既

達哥諗過
發達大計

我以為係穿梭機降落減速用嗰啲

樓主啲態度

乜撚樣開門跳
都77地

你呢挺智障就早死早著啦

其實外國有人幫成架小型飛機裝降落傘仲成功咗好耐

真係失事仲有能力排隊行出去開門跳

你比錢?

裝左都冇用 唔同救生衣 降落傘要專人教點用

真心想知都咁大反應，好難討論Bor

你坐飛機冇俾錢？

算啦 樓豬

失事都有好多種嚇

等你呢類既高質答覆等左好耐

呢位回覆算係高質

每個位都裝降落傘仲要加多d門咪貴到仆街囉
到時飛轉台灣呢d短程機都成十萬蚊真係搵鬼坐

裝完冇人識用
咁裝嚟哂錢？

討咩論丫 你惡補下d常識先啦

整完之後 5k起跳飛台灣 邊個坐？

架機裝咁多降落傘又重左好多

體型細啲嘅飛機係做到，但當放係民航運輸飛機就差好遠

誇張到

如果真係保證到好安全，解決到大部份空難情況，5千蚊抵畀啦

我都真心架 你咁撚蠢唔死都無用

失事果陣個可以咁冷靜著降落傘再排隊跳機?
同埋個個都有膽跳?

樓豬係咪睇得戲多以為降落傘係撳個制就彈開然後可以輕輕完美著陸？

就算做幾多教育宣傳都好 事前無使用過跟住係突發情況用
我相信你係減低多過提升緊d人嘅生存率

短線平遊既人會少左好多

乜你覺得跳降傘好安全

1.我當你Fl360出事想跳出去，sorry 你一跳出去，出面-幾十度， low pressure , low oxygen 你已經暈左 even 已經死左
2.當你咁好彩去到Fl100先跳出去，夠oxygen pressure , 你逐個逐個排隊係個專門做黎比人跳傘既機門，不過你無train 過跳傘，同埋下面唔係大海就係荒山野嶺，都係死

你覺得空難墜機前有一個鐘俾你全機慢慢跳？ 當你跳得出機就死唔去

如果唔識用 我仲要俾多舊錢搭飛機 咪多舊魚

樓豬

佢話要加門俾人跳喎
機門維修保養又貴
又要計過晒d氣壓問題架機身可能又要厚d
架機重左可能又要多d引擎又食油d
又要加空間擺埋d降落傘
你都咪話唔甘

主要好似係重量問題
小型機有啲係有裝，不過多數都係練習機
大型機要裝就要減好多乘客或者燃料
再者仲有其他問題
例如本身飛機已經好少有問題，一有事已經係特別事故，咁點確保喺呢啲特別事故個降落傘唔會跟住出事?
仲有飛機咁快突然打開降落傘減速，啲乘客都會好似炒車咁受好大衝擊力
利申鳩諗

仲要得兩三個位置係可以for 你跳
美軍一個師跳傘都係幾分鐘啦

可以劃分平遊機而唔裝
但我相信會有更多經濟能力好嘅唔會再搭平遊機

好似a320同737之類身形既飛機嘅重量無可能做到一個降傘可以減速到安全速度 其實space x 係falcon 9 做過試驗 用降傘回收touch down速度太快

通常空難都係架機失去動力或者空中解體
當架機向下急墜果陣試問又點樣跳傘

講緊飛機嘅降傘技術
唔係人用降傘

飛機自己裝一個降落傘得唔得?

門就有既，330前倉可以用黎跳，不過係engine 前面，會比engine 索入去，不了

樓主係問緊每個人一個降傘喎

終於有啲正常討論
所以物理/現有飛航技術上做唔到所以大型機裝唔到

其實係有

連登仔真係好惡

問野都要俾人屌

追post la

當架機有降傘 真係可以穩定咁飄到落地下咩

飛機咁大架
個降落傘要幾大？
真係得嘅
太空穿梭機直接用降落傘得啦
SpaceX啲火箭都用啦

咁不如你比一個失事之後有必要跳傘既例子先

樓主係問緊每個人一個降傘喎 [/[b]quote]

依啲咩黎

負已比
到底討論緊一人一傘定飛機巨型降落傘呀屌

呢d又係咩黎

上面咪講過現有物理上/技術上做唔到，但他朝有日做到就最好應用到

其實有人提出過
但成本太貴
加上現時既客機設計唔適合

樓主一係就係盲既，一係就係有人格分裂，一時一樣

是但啦 邊邊make sense啲樓主咪搬個龍門去邊囉

屌，終於出現了，多謝你

你個capsule又咪係同架機差唔多大

屌，樓主又做搬運工人啦

呢舊野有哂專利，已經combine 左一駕飛機裝降落傘，同埋每個乘客有降落傘既idea

原來我提出前，已經有前人申請埋專利

應該要諗番d 空難係咩原因先？
雙引擎死火係咪咁高機率？
設計已要求單引擎都要飛到
頂多迫降
俾你整到降落傘又有無幫助？
機師收皮呢d有無降落傘都死
仲有咩空難原因？
我就咁諗落就係有咁嘅錢同飛機位
降落傘都唔係Best option

戰機、訓練機、小型機裝咗降落傘係預咗會有意外而減低傷亡

民航機喺飛行上有嚴格監管，維修都非常得宜，架機嘅設備都好完善。我諗設計嗰個都唔認為架機有好大機會喺空中要機上人員疏散。

情況好似 Forumla One 同紅VAN 嘅設計咁，Forumla One 撞到散晒個車手都會安全，但紅VAN就睇好唔好彩喇。咁唔通你又要紅VAN設計到一撞識散，個個乘客著晒保護衣、戴晒頭盔咩。

多謝詳細答覆

搵交黎嘈
現時開始有人研究緊中型機用降落傘

單引擎jet engine 都有用緊

係，真係可行

人民卜心

不過，其實除左降落傘，會唔會有其他野，做到類似效果？

一早有人講過係因為一人一個會太重好似係

民航機size喎，雙引擎至四引擎喎，個降落傘要幾大先夠？重未計架飛機著火

好似上年有飛機廠出過呢個idea

777-300ER 要裝降落傘 個傘面使唔使闊半公里?
架飛機既受力位又應該點平均分布呢? 70幾米長

有飛機廠設係係甩機翼機頭
先至開降傘

係，的確係

?
人地講你就係咁話係
人地未講你就乜都講唔出
做咩姐你

同埋touchdown點算

On 9 小陣啦
自己見識少喺到扮撚曬野
無讀過物理都有啲常識同思考能力點解唔可行
定樓主小學未畢業?

( Show Blocked User - Johan )
癡癡地線

屌幫架飛機裝ok?

自

無話指名只可以用一個
火箭返回艙都有3+1

降雨傘係機頭

未有人整可能係重量成本問題

SpaceX都可以做到原支火箭著陸
無話無可能

設計出黎係安全自然有人買
問題係未有人整過實物

阿聯酋酋長今年外訪帶埋兩條24k金登機橋上機
你感得降落傘重定兩條登機橋放係cargo重

咁點都好過freefall既

屌我以為佢人格分裂

呢個係另一個問題

SpaceX都唔係用降落傘啦

你都識講，返回倉咁細都要有一個主傘三個副傘，咁民航機可能真係要機頭到機尾都係降落傘先夠用。如果可以甩左機翼機頭應該會好好多，但都係重。

應該著飛鼠裝答飛機

對翼唔甩出嚟就滑翔好過啦

首先係高空出事你其實係打唔開飛機個艙門
所以要用降落傘逃生你都係要學戰鬥機機師咁拉個掣用ejected seat黎走佬
但係好撚柒貴呢，每10年仲要換一次

得一隻翼時就有用

其實個主題係話點解飛機無

貼完圖又有人走出黎話點解民航機無

就算有都會有人問點解a380，747重型機無

比埋an225裝曬上去好未呀

我只係聯想到 一開降落傘CHOK 兩野 成架飛機會斷成三四段

380 744唔係飛機

認真諗左一陣
大部分航空意外都唔係發生起高空
變相使用降落傘求生機會已經好低
再者就算高空失靈or撞機
起架飛機急速失控情況下
著返救生衣應該留起自己位
生存機率會高過成班人踩人掙住跳出機

利申：9up 不過覺得樓主諗法唔係無可能

樓主，外國研究緊超大型降落傘，吊住架飛機中心（尾翼，則翼會甩開）理個技術研究速度理想

點解唔整個人用降落傘？
1.氣壓氣溫問題
2.高度問題，有機會比第二間機撞到
3.超突發性意外用唔著
4.一出機，扯落副計到
5.你急速下降，極難吸氣，你試下對住部冷氣機吸氣就知

利申:以上全部好耐之前聽，有錯請指正！

小型飛機唔係飛機？
咁宜家有無飛機用降落傘？
想知幾時用點解用可以睇下面條link

幾專業，你係咪做航空業

通常唔係跳左一陣先會開嫁咩

有人提出過為成個機倉做降落傘
應該比個人降落傘可行

樓主都話好奇

唔識用，成本高，空氣薄，秩序都唔係重點 係條件

依家係要提高失事生存率

民航機根本一墜就死

所以我支持每人都應該有降落傘

好似船既救生衣咁

如果太重，可以淨係用副傘做主傘，輕好多

又關港豬乜撚野事呀
on99次次討論野緊有呢D仆街講D無貢獻嘅野

你識唔識字，我係話你唔識用，生存率根本就唔高。絕對無提高之說

空難通常都係起飛同降落發生
個傘用嘅機會係好微，仲增加額外嘅成本同重量
用77w講，吉機都成百五六噸，我都唔知要裝幾多個先夠。
777面世廿幾年，得兩架係巡航中失事，一單myth 一單導彈擊落。
即係以現代飛行黎講，架機成個liftspan 都唔會有機會用呢個equipment.
你諗下你係客會唔會肯負擔先，我就不了。

裝完降落傘 部機應該重好多

一切都係成本效益問題
小型飛機裝當然無問題
都無人話小型飛機唔應該裝
佢地講緊嘅係民航機
細到322都裝200人
你要幾大個先可以成功
咁大個又要幾重
又要幾多維護費
再講 飛機失事率係好低
宜家啲救生衣又有幾何用?
所以民航機係唔適用

唔識用又透唔到氣可以點樣提高生存率？

唔識用可以教，同埋簡代降落傘使用程序?

個樓主搬龍門搬左咁撚多次
每次有人講中POINT就係係係
話又有咁諗過 跟尾狗咁樣

一開始定義又唔清唔楚
唔講咩類型飛機 又唔講成架機既降傘定每個人用
睇撚左成個PO 亂撚到九彩 每次邊邊合理D就彈出黎話係係係

跟手之後D人又轉撚左方向討論
咁有咩好講

其實你知唔知咩係降落傘
降落傘利用好大嘅面積產生空氣阻力減慢下降速度
民航客機本身面積己經好大
加降落傘無咩用
只要平飛民航機就係一個降落傘

咪撚on9咁多條友一齊開，本身唔死都卡死左啦，何況出事個陣又點會知開降落傘嘅時機？

屌你究竟有無腦
樓上好幾位巴位已經講高空空氣薄
跳出去幾秒就暈
大氣壓力可以令到開唔到機門
屌你仲可以繼續講教人用降傘

爬文先啦屌

火車發生意外既機率仲大過飛機
但火車都未做呢啲咁大型既保險設備
有排都未到飛機啦

可能都係錢作怪

你地笑咩？ 佢識得冇錯 飛機係最安全既交通工具 只不過佢個比喻on9

on9

樓豬有冇諗過跳傘係要專業訓練 唔係教就識
你未跳過根本唔會識點跳

加上一般乘客出起事上黎一定會爭先恐後咁出去 到時都係一樣死

除非跳傘普及到人人都試過 識跳 如果唔係都冇用

膠緊樓主

其實我無講過民航機岩用
由頭到尾我都係貼小型飛機圖
有無空中失事%資料分享下

我以為樓主想話幫飛機裝個巨型降落傘,如果部機失速可以用降落傘降落
仲想入黎話樓主諗住有既話第時搭飛機要幾錢一張機票至得

究竟有幾on9先會開哩個post

如果飛機係巡航高度你跳出去有降落傘都死啦

有睇電影都知一開門就會失平衡加會抽曬D人出去
是咪要等全機人穿好先開門
落左大海唔會死
落海之後唔識游水 等死
就算識 等幾耐先有人黎救你
最快都一個鐘好味
你自問一個鐘係大海會無事

我笑樓主句錢作怪

簡單黎講就係cost過大efficiency太低

成本貴操作難風險高效益低

民航會唔會咁傻豬

一跳出去大家一齊變肉醬

咁我都係解釋下點解大型機無姐
淨係拎777做例
廿年嚟 生產左千幾架
大型嘅飛機失事都係得6單
都係得0.6%

正解

要好似運輸機咁開機尾艙門/引擎後跳，目前民航機逼過狗屎咁，又冇咁大既後艙門，我睇未跳到一成人，機都撞左落地面，而且墜機情況下跳傘同穩定飛航下跳傘難度差好遠，架機插水式咁失晒平衡，爬唔爬到去開艙門都成問題

老實講如果你擔心成咁，以後訂票訂機尾，你可以自已帶套野上機，安檢又唔會reject你，仲要夠禦寒，同氧氣罩😳

如果係飛機跳傘 飛機要降落到有足夠氧氣既高度 大概係FL120 如果飛機失事仲有時間由FL350 descent 到FL120 咁就唔係好大件事 可以搵機場做emergency landing啦
FL350跳出去只會係一條條屍落地

效益問題

利申：機師

上面班撚樣咩事？唔比樓豬唔識走去問？
一定個個識跳傘要咩條件？

其實飛機唔需要降落傘
每架設計時都會有一樣野叫做glide speed
若果引擎故障，機師只需要將速度控制到去glide speed
就可以以best lift/drag ratio慢慢咁滑落地面
當然glide嘅期間機師必須決定好著陸地點，著陸地點以平地、乾滑及大面積為最佳選擇

除非不停咁訓練
唔係點教點簡化都好
一到緊急關頭啲人都係會唔記得
下面篇article有講
類似嘅研究做過好多
軍方特別重視呢類野
因為軍人生死往往取決於一瞬間
只要嗰下唔記得咗步驟 或者呆撚咗
就係咁先

Hand carry上機咩

唔係唔比
咁大個人自己做下research 先問都幾基本

架機由邊度飛去邊度都有影響
睇吓佢飛海定經內陸

國際規管? 邊有呢樣野 STANDARD就有
國際消委會? 有人整都無人JOIN 啦

飛海同飛內陸所需考慮嘅法律都唔同
所以我就廢事講咁深入
純粹提一提glide speed

利申：機師

暗讚自己識嘢

航權
領空
領海
國界
呢啲？
其實有冇得話緊急情況下overrule晒呢堆野？

排除效益問題，你覺得裝降落傘可唔可行?

係，呢啲會有分別

緊急情況下overrule當然可以，只要機師判斷認為有必要為保命而進行某些「違法」操作
條命比較緊要

當年讀航權讀到懵撚晒
利申：垃圾cadet仔

咁有人唔識用，之後呢？
姐係有人受完軍訓到最後有突發都可以呆左，咁代表全部人都唔應該有？

唔建議，若果開完傘後機師決定改變方向嘅話點算？
若果飛機機頭或機翼著火、點算？
開完降落傘點計飛行速度？點計著陸點？

以上問題大多數glide speed可以解決，但有降落傘則反成累贅

因為你真心想知，就代表可以禁撚差態度？
學你呀戇鳩

樓豬問人野都可以禁撚串，抵比人屌
因為佢唔識，就代表態度可以禁撚差？
一鳩樣

百幾二百人一齊用降落傘，唔跌死都撞死，你以為用得降落傘環境啲人會軍隊咁排哂隊一個一個等跳？未跳先人踩人

我當你解決晒載重、門口、走位安排呢啲硬件上嘅問題
一架777可以有3/400人
當你屎忽可以好似軍用機咁開門俾人跳
然後兩邊引擎後面都有門跳
好喇要棄機喇
全世界好有秩序咁喺各個出口排晒隊
一開門 先唔好理氣壓差會唔會直接將部機解體
亦唔好理啲成客會唔會被扯出去and/or暈撚埋
只要門口條友呆撚咗
佢後面啲人就唔撚使走
一係你就一腳車佢出去
但佢咁呆法出到去都係死
然後就係出到去啲人重記唔記得點開傘？
記唔記得高度限制？
當呢兩樣都全自動
佢地識唔識得同其他人保持返距離得兩個傘唔會繞埋一齊然後兩條友攬住死？
現時最多人嘅skydive formation世界紀錄係164人
一架777已經係呢個數嘅double
架機本身有可能迫降冇事
但而家因為跳傘，呢幾百人可能就咁堆埋一齊然後死撚晒
吖唔記得講
一個傘嘅harness閒閒地都幾個扣
著親都幾lea hea
假如緊急時候叫班乘客去著，有幾多個會漏咁啲扣然後chok斷手腳？
又或者落地個陣係唔係個個都識卸力唔會斷腳甚至震傷脊椎呢？

跳傘太多位可以出事
每個位就算得1%人會做錯
最後可能會有成1x% if not higher死
因為跳傘求其一個位出錯都好可能會死人
唔係話教兩教就識
而家係講緊咁做分分鐘重死得多人

屌
初初以後比個降落傘成架飛機

終於有個正常人

我既睇法就係，飛機其實失事率已經係相當低，低到係微不足道，就算有樣裝置可以再將個生存率提高50%（已經係個好進取既估計），都冇人會願意去投資落去呢個咁marginal既安全措施

I.e. 當飛機致命失事比率係一百萬分之一，而有左降落傘之後個比下降到二百萬分之一，你作為乘客肯唔肯因為咁而比多15%票價？

利申：ATPL書都睇完一半，但係唔打算考機師，同時唔撚信呢個post有咁多機師

屌究竟你知唔知開降落傘要幾高技巧
一個人係事前無使用過嘅情況下要係緊急情況用
根本就唔係提升緊佢生存率

而家已經唔係講緊錢呀麻煩呀呢d問題

仲諗住入黎睇幫飛機裝降落傘
點知又係d let me google it for you 嘅post

Second freedom of air

開到門先算

我屌你老母啊態度
開post要乜撚野態度啊？要求你回post？
樓主正正常常開個post討論又唔撚係串，
你係咪以為自己係大爺比撚左錢就大撚晒果d自我中心撚？

Should be this one instead

一部機閒閒地300噸到A380 480噸 當佢突然失去動力
佢都會已時速400-600度繼續下墜 速度乘重量 已碼去到幾千噸 你個降傘要用咩物料 同要幾大 同埋咁大既降傘幾重？ 比例計都起碼10幾噸降傘 擺入飛機 起碼擺少一半行李 仲要增加每次幾十萬燃油費

你睇哂佢成個post d reply未

其實搭飛機真係好安全，無需要擔心咩降落傘

有興趣我建議樓主睇下一套叫aircraft investigation嘅節目，有十幾季

飛機的確會有意外，但每一單意外有關方面都好重視，會詳細調查意外原因，並且確保以後全球都唔會有同類型意外發生

可以話，飛機安全係建基於唔少之前遇難嘅人

上面咪講左囉
爬爬文先好冇

一條救生梯都要起碼搞四日
每三年入廠整一次 過一定年期就一年一次
仲要每隻爆開佢再摺返
你以為好似摺床單咁容易？
一架飛機得幾個都咁麻煩 又要有專業人員去check去裝拆去維修去承擔嗰個責任

你仲話要降落傘？
邊個去保障降落傘係安全 一架機三百個點整？
你知唔知軍隊有保傘連專門係確保降落傘係安全
佢要好特別嘅摺法同埋要確保成個傘安全係幾咁難幾咁麻煩

飛機安全過你搭巴士

就算開到門 唔比engine吸入去先算
要咁走姐係成架飛機設計要改過曬
姐係整黎都曬氣

有冇玩pubg架 跳落屋汁槍好難咩

咁如果淨係彈個安全倉出黎 之後個底加個好似iron man啲噴射器緩一緩速 再開傘 咁係咪無chok得咁勁

純尻up

汁你老母

每架飛機重心位置都唔同 點樣水平降落

咁香港廢青唔會再搭到飛機

咁大個艙做eject 再 reverse thrust 再開傘？
唔係唔得嘅
結合晒NASA同Space X啲技術都可能得嘅

Engine唔可以熄左佢？

其實空難咁多種又有邊種降落傘保到命 引擎又唔會兩邊同時壞 即使係發生左，機上既人都唔夠時間反應著降傘 爆門跳機 仲未考慮爆門令氣壓急降問題 然後點安排跳嘅次序 咁多樣不確定嘅因素點跳 你話空中解體 比飛彈射爆更加唔洗著

同埋機艙內部本身都冇乜位 乘客嘅輕便行李已經佔左一大部分 啲降傘擺邊 廁所？

你話個機頂打開射尻啲乘客出黎 戰機咁 你又有冇諗個人冇氧氣罩彈出去食西北風等死？ 同埋b747 a380啲客又點 上層可以彈 下層等死？

仲未考慮假設裝曬堆野嘅日常維修成本同埋改裝飛機費用

想問吓有冇緊急降落大陸經驗？

最少要維持constant speed la 唔係啲人郁唔到

一熄咪失速 之後打直插啫冇咩野
出到去未開傘都暈左 又凍傷

當你維持到
熄引擎唔代表佢會即停唔再吸

咩low oxygen
你未試過閉氣？

一出到去個氣壓低過你肺入面嘅氣壓
即係一出去就即刻扯你肺入面嘅空氣出去
短時間內降低氧氣同氣壓係可以令人即時休克
當然你可能天賦異稟嘅

仲以為係講緊for 架飛機既超大型降落傘

氣壓/水壓呢啲問題網上已經好多解釋

同埋降落傘如果唔係一個空全高度開會好危險
但你亦冇可能要一個冇經驗嘅人估佢自己係咩高度水平
如果有海，你邊度有把刀俾佢切繩？
山嘅話就更加唔啱新手跳
加上佢要控制方向搵著陸點

但飛機一死好多人，雖然少意外，但死得人多，所以影響都好大

咁無人叫你係咁高跳
呢啲咁簡單既問題就唔好攞出黎
一係你直接講真正既核心問題

我上面打咗一大段你爬文啦

冇破斧尋舟既決心點會成功

屌你老母 呢位清係唔係弱智 民航機飛行高度一向都過萬呎 原來出架飛機出意外重可以決定飛去乜高度 不如唔好講降咗機場先跳

單係2011年喺美國已經有281人死於牽涉巴士嘅交通意外
同年少過500人死於空難

你查下飛機意外率
同埋咁低號原因先la

用cheese model嘅idea黎講
因為飛機安全系數低，可接受出錯嘅程度低
所以航空業已經setup左好多重機制防止一連串嘅漏洞造成嘅事故 eg twin-engine 兩個人簽C of R 以防human factor..... 好多野都係唸過度過

講咁多都係想指出一點係要完全令一架咁大嘅民航機engine total failure幾乎冇可能，唔係冇嘅可以參考返越洋航空一宗事故，但free fall?glide 似乎機會大好多喎。咁glide到嘅時候我睇唔到降落傘嘅必要

連登開呢啲post永遠都會變膠post

1. 貴，無論係幫架機裝定每人一個都好，絕對會係一筆大數目，到時5萬一程飛台灣

2. 跳傘有高度、速度同姿勢限制，你要去到跳機呢個地步既話應該都幾難維持到架機，仲要等全機人跳出去

3. 唔係人人識跳傘，當你好似Band of Brother 咁自動開傘都好，個傘開唔晒既話一般人係必死

4. 當你成功維持到架飛機比人跳傘，一架細機都百幾人，你點執返晒佢哋，如果下面係海呀叢林呀沙漠呀，分分鐘監生浸死/餓死/渴死

利申：9up

如果降落傘配合加大空氣阻力既裝置有冇用？

你可以控制到架機去到某個高度先出意外

首先高速移動下跳傘已經唔使諗
專業跳傘都唔知做唔做到

另外整門俾人跳
係側面開門會吹哂啲人出去
到時真係和味啦

一係成架機裝降落傘
唔會係一人一個

真係 你可以控制到某個高度先彈人出去架麻
你不如問我點控制到某高度先彈，叫我畫埋設計草圖比你呀 呢樣野梗係比工程師諗
呢啲不必要既詳情討論黎做乜

樓主啲回覆柒到

現實上得所有引擎無動力先有機會用傘
彈射坐椅有又有好多限制

你想講彈射坐椅 架民航機到安全高度架一早支解咗啦

成班小學雞.人地前幾年已經有構思過打開機尾成個乘客倉連住個降落傘扯出黎啦。

如果可以有時間比架機去到安全高度,即係部機問題就唔太大

之前睇科技網有公司構思係成個機倉飛出黎再前黎降落傘，但應該都係成本問題

靚仔，你有咩高見呀

淨睇topic以為講緊呢d

一切都係錢既問題
有錢，你可以自己帶一個上飛機，出事仲有一絲生還機會
一個降落傘5皮左右，可以有機會救你一命